香港機管局：去年旅客、飛機起降量及貨運總量均上升

機管局表示，去年機場接待旅客達7470萬人次，飛機起降量達42萬7725架次，分別按年上升2.5%和1.7%。貨運總量亦達510萬公噸，比同期增加1.5%。

單計去年12月，飛機起降量達37085架次，客運量達653萬人次，比2017年同期分別按年增加1.2%和1.7%。貨運量則有44萬8000公噸，較前年同期下降5.2%。

機管局解釋，12月的客運增幅主要受到訪港旅客和本港居民外遊人數上升所帶動。至於貨運量減少則受到全球經濟環境不明朗的因素影響。